ONE PIECE

Pergunta 1:
Qual a origem do nome "One Piece" no mundo real?
a) Deriva do termo "Piece of Art" (Obra de Arte) por ser uma obra-prima.
b) Foi inspirado no famoso romance "Treasure Island" de Robert Louis Stevenson.
c) É uma referência a uma lenda marítima antiga sobre um tesouro perdido em uma ilha misteriosa.
d) O nome foi criado aleatoriamente pelos criadores do mangá.

Resposta: b) Foi inspirado no famoso romance "Treasure Island" de Robert Louis Stevenson.

Pergunta 2:
Qual das seguintes Akuma no Mi (Frutas do Diabo) NÃO foi consumida por um membro da tripulação de Straw Hat?
a) Gomu Gomu no Mi
b) Hie Hie no Mi
c) Mera Mera no Mi
d) Hito Hito no Mi

Resposta: d) Hito Hito no Mi

Pergunta 3:
Quem é o líder dos Revolucionários em "One Piece"?
a) Monkey D. Luffy
b) Gol D. Roger
c) Marshall D. Teach (Barba Negra)
d) Monkey D. Dragon

Resposta: d) Monkey D. Dragon

Pergunta 4:
Qual o nome do navio que o Chapéu de Palha utiliza em suas aventuras?
a) Red Force
b) Thousand Sunny
c) Oro Jackson
d) Going Merry

Resposta: b) Thousand Sunny

Pergunta 5:
Quem é o capitão dos Piratas do Coração?
a) Trafalgar D. Water Law
b) Eustass Kid
c) Scratchmen Apoo
d) Basil Hawkins

Resposta: a) Trafalgar D. Water Law

Pergunta 6:
Qual o nome do lendário espadachim que deu sua espada "Shodai Kitetsu" para Roronoa Zoro em Dressrosa?
a) Dracule Mihawk
b) Brook
c) Tashigi
d) Ryuma

Resposta: d) Ryuma

Pergunta 7:
Qual o nome do navio do Capitão Usopp após o salto temporal de dois anos em "One Piece"?
a) Thousand Sunny
b) Going Luffy Senpai
c) Victory Hunter
d) Polar Tang

Resposta: c) Victory Hunter

Pergunta 8:
O que são as "Poneglyphs" em "One Piece"?
a) Frutas raras e poderosas que concedem habilidades especiais aos seus consumidores.
b) Artefatos antigos que contêm informações sobre a história perdida de One Piece.
c) Criaturas marinhas misteriosas que habitam o Calm Belt.
d) Moedas de ouro usadas como moeda de troca entre os piratas.

Resposta: b) Artefatos antigos que contêm informações sobre a história perdida de One Piece.

Pergunta 9:
Qual a alcunha de Marshall D. Teach após ele se tornar um dos Yonkous?
a) Big Mom
b) Kaido
c) Barba Branca
d) Barba Negra

Resposta: d) Barba Negra

Pergunta 10:
Quem foi o primeiro membro da tripulação dos Chapéus de Palha a ser recrutado por Monkey D. Luffy?
a) Nami
b) Roronoa Zoro
c) Tony Tony Chopper
d) Nico Robin

Resposta: b) Roronoa Zoro