Pergunta 1:
Um grupo de 10 pessoas está sentado em uma mesa redonda. João está exatamente à frente de Maria, que está à direita de Ana. Quem está à direita de João?

a) Carlos
b) Pedro
c) Luísa
d) Marta
e) Lucas

Resposta: c) Luísa

Pergunta 2:
Um agricultor tinha 17 ovelhas, todas morreram, exceto 9. Quantas ovelhas ele tem agora?

a) 9 ovelhas
b) 8 ovelhas
c) 26 ovelhas
d) 17 ovelhas
e) Nenhuma das opções acima

Resposta: a) 9 ovelhas

Pergunta 3:
Se 2 gatos pegam 2 ratos em 2 minutos, quantos gatos são necessários para pegar 100 ratos em 100 minutos?

a) 50 gatos
b) 100 gatos
c) 2 gatos
d) 200 gatos
e) Nenhuma das opções acima

Resposta: c) 2 gatos

Pergunta 4:
Quantos números de 1 a 100 são divisíveis por 7 e não são múltiplos de 5?

a) 14 números
b) 16 números
c) 17 números
d) 15 números
e) Nenhuma das opções acima

Resposta: b) 16 números

Pergunta 5:
Se um avião cai na fronteira entre os Estados Unidos e o Canadá, onde os sobreviventes devem ser enterrados?

a) Estados Unidos
b) Canadá
c) Fronteira
d) Nenhum lugar
e) Nenhuma das opções acima

Resposta: d) Nenhum lugar (os sobreviventes não devem ser enterrados, pois sobreviveram)

Pergunta 6:
Um homem constrói uma casa retangular com quatro lados de tamanhos diferentes. Todos os lados têm vista para o sul. Um urso polar passa pela casa. De que cor é o urso polar?

a) Branco
b) Marrom
c) Preto
d) Não é especificado
e) Nenhuma das opções acima

Resposta: b) Marrom (os ursos polares vivem no Polo Norte, onde não há casas, portanto, é um urso marrom)

Pergunta 7:
Quantos meses têm 28 dias?

a) 1 mês
b) 12 meses
c) 2 meses
d) 6 meses
e) Nenhuma das opções acima

Resposta: b) 12 meses (todos os meses têm pelo menos 28 dias)

Pergunta 8:
Qual o próximo número na sequência?
1, 3, 6, 10, ...

a) 12
b) 15
c) 16
d) 18

Resposta: d) 16

Pergunta 9:
Qual é o próximo número na sequência?

1, 4, 27, 256, ...

a) 3125
b) 1024
c) 46656
d) 3126
e) Nenhuma das opções acima

Resposta: a) 3125

Pergunta 10:
Quantos buracos existem em uma peneira?

a) 0 buracos
b) 1 buraco
c) 2 buracos
d) Nenhum dos buracos acima
e) Nenhuma das opções acima

Resposta: b) 1 buraco