Questão 1:
Em que ano ocorreu a Revolução Francesa?
a) 1776
b) 1789
c) 1812
d) 1848

Resposta: b) 1789

Questão 2:
Quem foi o líder da Revolução Russa de 1917?
a) Vladimir Lenin
b) Joseph Stalin
c) Leon Trotsky
d) Mikhail Gorbachev

Resposta: a) Vladimir Lenin

Questão 3:
Em que ano a Primeira Guerra Mundial começou?
a) 1905
b) 1914
c) 1917
d) 1939

Resposta: b) 1914

Questão 4:
Qual foi o imperador romano conhecido por ter incendiado Roma?
a) Júlio César
b) Nero
c) Augusto
d) Trajano

Resposta: b) Nero

Questão 5:
Qual foi a famosa batalha que marcou o fim das guerras napoleônicas?
a) Batalha de Trafalgar
b) Batalha de Waterloo
c) Batalha de Gettysburg
d) Batalha de Borodino

Resposta: b) Batalha de Waterloo

Questão 6:
Em que ano o Muro de Berlim foi derrubado?
a) 1985
b) 1989
c) 1991
d) 1995

Resposta: b) 1989

Questão 7:
Quem foi o primeiro presidente dos Estados Unidos?
a) Thomas Jefferson
b) George Washington
c) John Adams
d) Benjamin Franklin

Resposta: b) George Washington

Questão 8:
Em que ano ocorreu a independência do Brasil?
a) 1808
b) 1810
c) 1822
d) 1830

Resposta: c) 1822

Questão 9:
Quem foi o líder sul-africano que lutou contra o apartheid?
a) Nelson Mandela
b) Desmond Tutu
c) Fidel Castro
d) Mahatma Gandhi

Resposta: a) Nelson Mandela

Questão 10:
Qual foi o evento que marcou o início da Segunda Guerra Mundial?
a) Ataque a Pearl Harbor
b) Batalha de Stalingrado
c) Queda da França
d) Invasão da Polônia

Resposta: d) Invasão da Polônia